\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Centrais de Geração Termoelétrica (208183)}}} \\
\midrule

\textbf{Ementa} \\
I. Principais componentes de um sistema termoelétrico de potência: caldeiras, turbinas, torres de resfriamento, condensadores e aquecedores regenerativos;
 \\
II. Usinas térmicas e principais elementos de combustão: petróleo, gás combustível, óleo natural, biomassa e combustível nuclear; 
 \\
III. Modelos matemáticos de turbinas térmicas com ciclos a vapor, a gás e combinado, e de motores de combustão interna; 
 \\
IV. Aspectos construtivos de geradores elétricos e suas características operacionais.
 \\
 
\textbf{Programa} \\
1. Setor elétrico brasileiro e a geração termoelétrica
 \\
2. Suprimento energético para termoelétricas
 \\
3. Fundamentos da geração termoelétrica
 \\
4. Caldeiras de vapor convencionais e de recuperação
 \\
5. Turbinas a vapor
 \\
6. Turbinas s gás
 \\
7. Motores de combustão interna
 \\
8. Equipamentos e sistemas auxiliares
 \\
9. Equipamentos e dispositivos elétricos das centrais termoelétricas
 \\
10. Metalurgia, materiais e propriedades mecânicas
 \\
11. Centrais termoelétricas a vapor
 \\
12. Centrais termoelétricas de ciclo simples com turbinas a gás e de ciclo combinado
 \\
13. Cogeração e geração distribuída
 \\
14. Centrais nucleares
 \\
15. Controle de usinas termoelétricas
 \\
16. Operação e manutenção
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
- LORA, Electo Eduardo Silva (Coord.); NASCIMENTO, Marco Antônio Rosa do (Coord). Geração termelétrica:   Planejamento, projeto e operação.    Rio de Janeiro: Interciência, c2004. 2 v.     ISBN 8571931054.
 \\
- MORAN, Michael J.; SHAPIRO, Howard N. Princípios de termodinâmica para engenharia. 6. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2011. xi, 800 p.     
 \\ 
- $[$Ebrary$]$ Raja, A.K., Srivastava, A.P., Dwivedi, M. Power plant engineering. 1ª ed. New Age International, 2006.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
- Sonntag, R.E., Van Wylen, G.J. Fundamentos da Termodinâmica Clássica. 4ª ed. Edgard Blucher, 2004.
 \\
- KERREBROCK, Jack L. Aircraft engines and gas turbines.     2nd ed. Cambridge: The MIT Press, c1992. xiii, 478 p.     ISBN 9780262111621.
 \\
- KUO, Kenneth K. Principles of combustion. 2nd ed. Hoboken: John Wiley \& Sons, 2005. xxvii, 732 p.     ISBN 9780471046899.
 \\
- SHAPIRO, Ascher H. The dynamics and thermodynamics of com pressible fluid flow.      New york: John Wiley \& Sons, c1953. 2 v.     ISBN 0471066915.
 \\
- MALISKA, Clovis R. Tranferência de calor e mecânica dos fluidos computacional.     2. ed. rev. e ampl. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2010. xv, 453 p.     ISBN 85216133962.
 \\
- STEPANOFF, A. J. Pumps and blowers. 1965
 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
FGA - 120791 Máquinas de Fluido 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

